Astus ette Aleksander Rosenberg, Pallalt ja tõstis kaebtust, et temal olla 26/27 Märtsil s.a. küünist heinu warastud ja hakkanud siis wahtima. Öösel 28 wasta 29 Märtsi olnud jälle wahi pääl kui suure tee poolt 3 meest 3 hobusega tulnud, jätnud hobused metsa weerde ja läinud jala küüni poole. Tema jooksnud siis Tuha weski juure ja ajanud sääl Hindrik Horn, Jürri Welt, Josep Suits ja Gustaw Suits üles ja läinud 5 keisi sinna tee pääle wasta, kust need mehed sõitnud ja leidnud sääl mehed reede pääl ja ohjad käes, et ajama hakkata ja regete juures 5 heina karssi ja üks õige suur kott täis heintega maha lükkatud.  Meestest kargasiwad 2 tükki ühe hobuse pääle ja ajasiwad ära 2 hobust, nende kätte jättes. Tuha weski juurest mööda sõites tundnud Gustaw Wigand ja Gustaw Kosso Märdi poeg neid, tema, Rosenbergi talu poolt sõitjad ära ja olnud need Tanel Sarrap ja Gustaw Kosso Jürri poeg Saare wallast. Tema saanud kül heinad kätte aga nõuab, nende eest kahju 8 rubla ja 5 Rubla kinni wõtjade waewapalka Saare walla meeste Tawet Sarrap, Gustaw Kosso, Jürri poja ja Gustaw Kosso käest, kellest wiimane eilasel pääwal oma kinniwõetud hobust otsima tulnud ja siis  wangimajasse kinni pantud sai. Tema, Rosenberg, wõtnud isi Gustaw Kosso hobuse kinni ja olnud ree pääl kasuk, mis ka siin kohtu kätte annab. Gustaw Kosso Saare wallast ettetoodud wangimajast, rääkis küsimise pääle, et temal warastud tõisipääwa öösel 28. wasta 29. Märtsi hobune kõige riistadega ja reega ära. Tema ei ole mitte Aleksander Rosenbergi küüni juures wargil käinud ega ei tea ka sellest wargusest, kedagi ütelda. Ka see kasuk ei ole tema oma ja ei tunne seda kasukad. Tema hobune seisnud tallis , regi talli juures ja riistad seina küljes wäljaspool. Hommikul leidnud et, hobune ära warastud olnud. Tema läinud siis warsti kohtumaja juure  kirjutajale ülesandma, aga kirjutaja ei ole kodu olnud, siis läinud wallawanema juure ülesandma ja tunnistust taga tagaotsimiseks paluma. Wallawanem, ei ole aga tunnistust andnud wait käskinud  neljapääw kontori juure tulla, ei ole aga isi tulnud. Eila nüüd tulnud esiteks  siia waatama kas ongi tema hobune, et siin tunnistust wõtta ja pantud siis warsti kinni. Tema kuulnud neljapääwa õhtu  kodust ema käest et  hobused Palla kontoris kinni olla.
  Otsus tulewaks kohtupääwaks 4. Aprilliks ettekutsuda kaebaja Rosenberg, tunnistajad Hindrik Horn, Jürri Welt, Josep Suits, Gustaw Suits, Gustaw Wiigand ja Gustaw Kosso Märdi poeg, (Saarelt) ja kaebatud Tawet Sarrap ja Gustaw Kosso Jürri poeg. Gustaw Kosso aga kinni panna ja IV jaoskonna prokoröri abile teadustada.
              Kohtumees W. Oksa.
              Kohtumees K. Reinman
              Kohtumees Karel Hawakiwi 
              Kirjutaja O, Seidenbach. (allkiri)         
